[
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ ဒုတိယ သမၼတမွာ______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးျမင့္ေဆြ",
		"ans2": "ဦးဝင္းျမင့္္",
		"ans3": "ဦးမ်ိဳးညႊန္႕",
		"ans4": "ဦးေက်ာ္ဝင္း",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ ဒုတိယ သမၼတမွာ______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးဝင္းျမင့္",
		"ans2": "ဦးဟင္နရီဗန္ထီးယူ",
		"ans3": "ဦးမ်ိဳးညႊန့္",
		"ans4": "ဦးေနဝင္း",
		"correct": "ans2"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ တမ္မေတာ္ကာကြယ္ေရးဦးစီးခ်ဳပ္ကို ေရြးခ်ယ္ေပးပါ။",
		"ans1": "ဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးမင္းေအာင္လိႈင္",
		"ans2": "ဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးစိုးဝင္း",
		"ans3": "ဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးစိန္ဝင္း",
		"ans4": "ဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးရဲေအာင္",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ ဒုတိယတမ္မေတာ္ကာကြယ္ေရး ဦးစီးခ်ဳပ္မွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဒုတိယဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးရဲေအာင္",
		"ans2": "ဒုတိယဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးစိန္ဝင္း",
		"ans3": "ဒုတိယဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးစိုးဝင္း",
		"ans4": "ဒုတိယဗိုလ္ခ်ဳပ္မွဴးျကီးေက်ာ္ေဆြ",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ ရွိအမ်ိဳးသားလႊတ္ေတာ္ ဥကၠဌမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးဝင္းျမင့္",
		"ans2": "ဦးခင္ေမာင္ခ်ိဳ",
		"ans3": "ဦးမ်ိဳးျမင့္",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းခိုင္သန္း",
		"correct": "ans4"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ ျပည္သူ႔လႊတ္ေတာ္ ဥကၠဌမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးဝင္းျမင့္",
		"ans2": "ဦးျမင့္ဝင္း",
		"ans3": "ဦးမ်ိဳးျမင့္",
		"ans4": "ဦးေက်ာ္ဝင္း",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ ရွိ ျပည္ေထာင္စုဝန္ျကီးမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးဝင္းသိန္း",
		"ans2": "ဦးေမာ္သန္း",
		"ans3": "ေဒၚေအာင္ဆန္းစုၾကည္",
		"ans4": "ဦးမင္းမင္းဦး",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ နိုင္ငံျခားေရးဝန္ျကီးဌာန၏ ဥကၠဌမွာ_______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ေဒၚေအာင္ဆန္းစုၾကည္",
		"ans2": "ဦးေမာ္သန္း",
		"ans3": "ဦးဝင္းသိန္း",
		"ans4": "ဦးမန္းေဂ်ာ္နီ",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ပထမဆံုး သမၼတမွာ_______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ေဒါက္တာဘဦး",
		"ans2": "စပ္ေရႊသိုက္",
		"ans3": "ဦးေနဝင္း",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"correct": "ans2"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ဒုတိယေျမာက္ သမၼတမွာ_______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "စပ္ေရႊသိုက္",
		"ans2": "ဦးေနဝင္း",
		"ans3": "ေဒါက္တာဘဦး",
		"ans4": "ဦးစိန္လႊင္",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ တတိယေျမာက္ သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ေဒါက္တာဘဦး",
		"ans2": "စပ္ေရႊသိုက္",
		"ans3": "ဦးေနဝင္း",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"correct": "ans4"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ စတုတၳေျမာက္ သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ဦးနု",
		"ans3": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"ans4": "ဦးစိန္လႊင္",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ပဥၥမေျမာက္ သမၼတမွာ______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ဦးနု",
		"ans3": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"ans4": "ဦးစန္းယု",
		"correct": "ans4"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ဆဌမေျမာက္ သမၼတမွာ______ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးစိန္လြင္",
		"ans2": "ဦးေနဝင္း",
		"ans3": "ဦးနု",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ သတၱမေျမာက္ သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ေဒါက္တာေမာင္ေမာင္",
		"ans3": "ဦးေနဝင္း",
		"ans4": "ဦးသိိန္းစိန္",
		"correct": "ans2"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ အဌမေျမာက္ သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ေဒါက္တာေမာင္ေမာင္",
		"ans3": "ဦးသိန္းစိန္",
		"ans4": "ဦးထင္ေက်ာ္",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": "ျမန္မာနိုင္ငံ၏ သမၼတသက္တမ္းတစ္ေလ်ွာက္တြင္ သက္တမ္းအတိုဆံုးသူကို ေရြးခ်ယ္ေပးပါ။",
		"ans1": "ဦးစိန္လြင္",
		"ans2": "ဦးေနဝင္း",
		"ans3": "ဦးနု",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"correct": "ans1"
	},
	{
		"question": "ျမန္မာနိုင္ငံ၏ သမၼတသက္တမ္းတစ္ေလ်ွာက္တြင္ (၁)လသာ တာဝန္ထမ္းေဆာင္ခဲ့ေသာ သူမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ေဒါက္တာေမာင္ေမာင္",
		"ans3": "ဦးေနဝင္း",
		"ans4": "ဦးမန္းဝင္းေမာင္",
		"correct": "ans2"
	},
	{
		"question": " ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ နဝမေျမာက္သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးေနဝင္း",
		"ans2": "ေဒါက္တာေမာင္ေမာင္",
		"ans3": "ဦးသိန္းစိန္",
		"ans4": "ဦးထင္ေက်ာ္",
		"correct": "ans4"
	},
	{
		"question": "သမၼတျကီး ဦးထင္ေက်ာ္သည္ _________တကၠသိုလ္မွ ဘြဲ႕ရခဲ႕သည္။",
		"ans1": "ကြန္ပ်ဴတာ တကၠသိုလ္",
		"ans2": "နည္းပညာ တကၠသိုလ္",
		"ans3": "စီးပြားေရး တကၠသိုလ္",
		"ans4": "ေဆး တကၠသိုလ္",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": "သမၼတျကီး ဦးထင္ေက်ာ္သည္ ________နိုင္ငံတြင္ ပညာဆည္းပူးခဲ့ သည္။",
		"ans1": "အဂၤလန္",
		"ans2": "မေလးရွား",
		"ans3": "ျဗိတိန္",
		"ans4": "ထိုင္း",
		"correct": "ans3"
	},
	{
		"question": "သမၼတျကီး ဦးထင္ေက်ာ္၏ ဇနီး အမည္မွာ_________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ေဒၚစုစုမာ",
		"ans2": "ေဒၚစုစုလြင္",
		"ans3": "ေဒၚေအးေအးမာ",
		"ans4": "ေဒၚစုမာလြင္",
		"correct": "ans2"
	},
	{
		"question": "ျပည္ေထာင္စုသမၼတျမန္မာနိုင္ငံ၏ ယခုလက္ရွိ သမၼတမွာ________ျဖစ္သည္။",
		"ans1": "ဦးသိန္းစိန္",
		"ans2": "ဦးထင္ေက်ာ္",
		"ans3": "ဦးေနဝင္း",
		"ans4": "ေဒၚေအာင္ဆန္းစုျကည္",
		"correct": "ans2"
	}
]